
\chapter{La détection mobile <<Mobile sensing>>}
addcontentsline{toc}{chapter}{La detection mobile <<Mobile sensing>>}

Récemment, des petits capteurs hautes de performances se sont répandus et sont intégrés dans divers types d'objets dans notre environnement.\newline
La détection mobile "Mobile sensing" utilise des capteurs intégrés dans des objets en mouvement tels que des voitures, des vélos et des smartphones, et les considère comme des capteurs de détection \cite{nomuraMethodEstimatingRoad2015}.\newline
De plus, le taux de propagation des smartphones de haute qualité augmente et continuera de le faire. Ces derniers incluent de différents types de capteurs tels que des capteurs d'accélération et des capteurs gyroscopiques.

%---- talking about sensors---%


\section{Différents Capteurs} 

Le capteur est un appareil qui détecte les changements dans l'environnement proche et envoie ces données au système d'exploitation ou au processeur. Ils détectent et collectent les données pour lesquelles ils sont faits.\newline
Il existe trois catégories principales de capteurs que possède un smartphone \cite{tilluMobileSensorsComponents2019}:

{\bf Les capteurs de mouvements:}
 ils mesurent les forces d'accélération et les rotations autour des trois axes.  Ces capteurs sont capables de déterminer dans quelle direction est orienté l’appareil. A titre d’exemple, On trouve l'accéléromètre, les capteurs de gravité, les gyroscopes et les capteurs de vecteurs de rotation.

 {\bf Les capteurs de position et d’attitude:}
  Ce genre de capteurs détermine la position et l’orientation de l'appareil. On trouve donc les capteurs d’orientation, le gyroscope et le magnétomètre ainsi que le GPS. 
 
 {\bf Les capteurs environnementaux:}
 c’est des capteurs qui mesurent la pression atmosphérique, l'illumination et la température ambiante. (Baromètre, photomètre et thermomètre).

 \section{Capteurs d'un smartphone} 

 \subsection{Accéléromètre}
 L'accéléromètre détecte la détection de mouvement basée sur l'axe. Il détecte les changements d'orientation des smartphones par rapport aux axes x, y et z.Cette accélération est utilisée pour déterminer la vitesse de l’appareil. La vitesse peut être intégrée pour déterminer le changement du périphérique de position et avec l’accélération on peut calculer l’orientation du smartphone.

 \subsection{Gyroscope}
Le gyroscope ou capteur gyroscopique est une version avancée de l'accéléromètre. Alors que l'accéléromètre détecte la détection de mouvement basée sur l'axe, le gyroscope fonctionne avec l'accéléromètre et détecte chaque degré de changement d'orientation. Il fournit une détection de mouvement très précieuse.

\subsection{GPS}
Le GPS ou le système de positionnement global est également très courant dans populaire est la plupart des téléphones modernes. Il aide à localiser l'emplacement sur Terre et aide à la navigation.

\section{Applications utilisant mobile sensing}
Avec l'évolution des smartphones, le monde a commencer à tirer de plus en plus d'avantages de leurs capacités pour développer de nombreuses applications mobiles. Dont certaines faisant usage des capteurs du smartphone pour pour réaliser et automatiser des tâches qui étaient avant impossibles sans des appareils sophistiquées.
\subsection{Galaxy Watch}
\subsection{Uber}
\subsection{Samsung Health}