\newenvironment{acknowledgement}{
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}%
    \bfseries Remerciements et dédicaces
  \end{center}}%
  {\vfill}
  
  \thispagestyle{empty}
  
\begin{acknowledgement}

    Ce mémoire n'aurait pas été possible sans l'intervention, d'un grand nombre de personnes à qui je voudrais témoigner toute ma reconnaissance.

    Je voudrais tout d'abord remercier M. BENALLAL Mohammed Anis, pour sa confiance que nous pouvions y parvenir et pour ses encouragements.

    Nos examinateurs  pour le temps qu'ils ont consacré à lire et à juger ce manuscrit.

    Mon binome Abdelhamid pour son accompagnement tout au long du projet.

    Mon cher ami Abderrahim Oussama pour son amitié, ses conseils, son soutien inestimable, et ses reponses à mes interminables questions.

    Ma famille: ma chère mère, mon pére, ma petite sœur Doha, et mes petits fréres, mes grands-parents, et mes amis, pour leur  support moral et  leurs prières  pour moi.

    A mes collègues du club scientifique UDev pour leur oriontation, ils n'ont fait que nourir mes reflexions.

    Enfin  je tiens également à remercier toutes les personnes qui ont contribués de près ou de loin à la réalisation  de ce travail.


\begin{flushright}
\textbf{Malek.}
\end{flushright}
\end{acknowledgement}

\begin{acknowledgement}


  En tout premier lieu, je remercie le bon Dieu, tout puissant, de m'avoir donné la force pour survivre, ainsi que l'audace pour dépasser toutes les difficultés.

  Je tiens aussi à adresser mes remerciements à ma famille, et plus précisément à mes parents qui m'ont toujours soutenus et encouragés. Ce présent travail a pu voir le jour grâce à leur soutien.

  Je tiens à exprimer toute ma reconnaissance à l'encadrant du projet Monsieur Anis BENALLAL. Je le remercie de m'avoir encadré, orienté, aidé et conseillé.

  Je remercie mon binôme et mon amie Malek pour tous les bons moments que nous avons passés a réaliser ce projet.

  Afin de n'oublier personne, mes vifs remerciements s'adressent à tous ceux qui m'ont aidé à la réalisation de ce modeste travail.



\begin{flushright}
\textbf{Abdelhamid.}
\end{flushright}
\end{acknowledgement}

\clearpage